血債票償（一）：點解勇武本土派咁憎血債票償

我覺得應該分享出黎比大家討論下

血債票償（一）：點解勇武本土派咁憎血債票償
無神論者的巴別塔

Sep 21

呢個系列原先打算去到區議會提名前夕先寫，但似乎《蘋果日報》經已忍唔住，率先借住一本抗爭特刊封底，將今明兩年嘅區議會同立法會選舉定調成「血債票償」。
基本上呢度撰寫嘅文章，都係將讀者定位成對於香港政局問題有相當認識，所以實在無意再重新解釋一次，點解會今時今日會有人覺得飯民經已衰到同建制無分別，甚至認為與其每次含淚投票比飯民走入議會呃錢，倒不如攬炒焦土淘汰一堆完全唔合格嘅政黨同政棍，將香港政壇置諸死地而後生，就好似而家大量香港人希望借《香港民主及人權法案》同共產黨攬炒一樣。（真係唔知而又想知嘅，可以睇內文最底果堆延伸閱讀）
反而今次想講嘅係另外兩樣嘢，首先係要同班仲有得救嘅黃絲講，點解勇武本土、甚至激進民主派一聽倒「血債票償」四個字係會咁憤怒（至於第二點點：焦土派應該點看待黎緊選舉，留番下次先講）：
1. 好多人經已唔記得哂，當日勇武本土派都曾經有過代表參選議會，但基本上所有人選都經已被DQ同判監，而往後亦可以預期唔會再有相同政見嘅代表可以入閘參選──票償？票乜撚嘢償？
2. 今時今日個議會經已完全失去功效、猶如橡皮圖章：點解投票選一班平時都經已成日唔開會唔投票、仲要無時無刻諗住點同政府妥協嘅飯民入去就可以「血債票償」、懲罰中共同特區政府？呃細路呀？
3. 然後去到今日呢班勇武派響別無選擇之下上街冒險生命同前途嘅危險流證流汗，當中牽涉幾多仇恨同犧牲？然後而家班飯民就Spin到去幫班飯民入議會，等佢地印印腳收幾皮嘢人工兼享各式各樣嘅公權力就叫「還咗血債」？傻撚咗？

4. 但最大問題仍然係將「血償=可以用票償」所產生嘅道德危機：
a. 如果血債都可以用選票黎償還，咁爆眼、跳樓自殺、濫打濫捕；甚至疑申強姦謀殺、係咪就可以因為有飯民候選人當選而一天都光哂？
b. 掉番轉，「血債=可以用票償」係咪等同話比班藍屍聽，今時今日就算殺人放火姦淫擄掠，只要最尾投番票比飯民就可以償還呢啲罪孽？
5. 當然飯民支持者仍然可以堅持「血債票償」只係對建制派報復嘅一部份，同其他抗爭運動並無根本性矛盾；同時亦唔係所有選舉候選人都一定出身自飯民大台，當中亦有唔少本身係毫無政治聯繫嘅素人同抗爭代表。

但我亦要強調，根本而家係連「選舉究竟應唔應該投飯民」呢個議題都未展開，從來針對嘅都係，飯民大台存心積慮將「支持抗爭=投票泛民」向群眾洗腦，甚至而家唔少黃屍已周圍宣揚「邊個反對選舉投飯民主派，邊個就係分化撚」──去到呢個位經已唔止道德問題，而直頭係借民主之名打壓異見者嘅行為。
而家無人唔比你就選舉進行宣傳，但如果你想選民投你一票，就應該用往績黎說服選民；如果無往績，至少亦應該諗一套說詞出黎，解釋點解你當選之後，會對港共政權造成打擊、對成場抗爭產生助力。然而家下飯民大台就係想將成個選舉簡單二元化、弱智化，「總之非建制就唔駛用腦，直接投比佢就得」，最終就係會培養出一班只為R著數嘅混水摸魚之輩，而「血債票償」就係最便利嘅選舉工具。
然後我希望大家再諗一諗，由6月開始嘅一連串抗爭究竟係為咗乜嘢？點解我地唔再相信共產黨嘅甜言蜜語？因為唔少香港人經已覺醒要有獨立思考，唔會再被特區政府所騙。響呢個情況下，再無一件事比起幾經辛苦覺醒之後，又再為咗逃避思考，又再跳入另一個愚民政策入面更加蠢嘅事了。

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

推

明白樓主思維
但更想知道...
okay, 建制唔會諗
泛民都唔投
勇武DQ晒
獨立候選人可能係空降鬼

咁我係咪要投白票? 投白票同投建制有咩分別?

提出泛民係政棍呢個話題係好, 但解決辦法係乜野?

利申: 兩老係李柱銘粉絲, 由細到大俾屋企人洗腦一定要投泛民

幫推

721 811 831 新屋嶺

無神論者的巴別塔
又係你班分化撚
請大家善用不推文回覆

推今日既行動post呀！

認同，要人投都唔係就咁ON99拎"血債票償"E4隻字出黎說服人。

你或者咁諗血債票償到既只係利息
好似高利貸咁
唔代表選票可以還到血債

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳衣幻胡！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url][/quote]

push

簡單講

血債票償

哩四隻字講多左

係咪新屋嶺有人比人強姦

投票比泛民就ok呢？

人地比人強姦，原來係比彈藥你做議員

人工你袋 名氣你拎

償係償落你度，唔係受傷害既義士？

有冇咁冷血呀...？